Прежде чем научиться выводить тип для заданного терма $M$, научимся строить систему ограничений на типы для $M$.

Для типизации таких термов необходим контекст $\Gamma$, в котором объявляются типы всех свободных переменных.

\Def Для подстановки, унифицирующей систему уравнений $E = \{\sigma_1 \sim \tau_1, \ldots, \sigma_n \sim \tau_n \}$, введём обозначение $S \vDash E$.

\Th Для любых терма $M \in \Lambda$, контекста $\Gamma$, $\FV(M) \subseteq \text{dom} \Gamma$, и типа $\sigma \in \TT$ существует конечный набор уравнений на типы $E(\Gamma, M, \sigma)$, т.ч. для некоторого подстановки $S$ выполняется:
\begin{itemize}
	\item $S \vDash E \implies S(\Gamma) \vdash M : S(\sigma)$
	\item $S(\Gamma) \vdash M : S(\sigma) \implies S' \vDash E$, где $S'$~--- некоторая подстановка, которая ведёт себя на типовых переменных из $\Gamma$ и $\sigma$ так же, как и $S$.
\end{itemize}

\Algo
\begin{itemize}
	\item $E(\Gamma, x, \sigma) = \{\sigma \sim \Gamma(x) \}$
	\item $E(\Gamma, M \; N, \sigma) = E(\Gamma, M, \alpha \to \sigma) \cup E(\Gamma, N, \alpha)$
	\item $E(\Gamma, \lambda \, x \, . \, M, \sigma) = E(\Gamma \cup \{\alpha\}, M, \beta) \cup \{\alpha \to \beta \sim \sigma\}$
\end{itemize}
Здесь $\alpha$ и $\beta$ должны быть <<чистыми>> типовыми переменными.